【睇片】短片證警 6.12 狂射催淚彈夾擊中信大廈 民眾被圍無處可逃

6.12 衝突中，警方合共施放 150 枚催淚彈、20 發布袋彈，警務處處長盧偉聰形容警察的處理方法十分克制，亦有按足指引使用武力。然而，近日有網民綜合各電視台、示威人士所拍的片段，顯示警方曾在「不反對通知書」內列明的示威區投放多枚催淚彈，更前後夾擊，以致大批市民被圍困於中信大廈外，無處可逃。

民主人權陣線（民陣）事前已接獲警方的不反對通知書，6 月 12 日下午於中信大廈門外集會。但當日下午 3 時 45 分，即立法會示威區出現衝撃後，民陣集會卻被警察施放催淚彈驅散，民陣聲明指，「警方在沒有作任何警告下，向集會人士施發最少四發催淚彈，令過百名和平集會人士一度只能往中信大廈的一扇玻璃門逃生」。

從綜合片段可見，警方在先從龍匯道、龍合道交界及龍匯道、添美道交界設防，將示威者圍困在龍匯道內，再先後從龍匯道街頭、街尾施放催淚彈。市民為躲避催淚彈，被逼湧入中信大廈。不過，中信大廈部分玻璃幕門上鎖，市民被逼以硬物敲碎玻璃門，但未見成功，市民只能用唯一一道打開的玻璃旋轉門作逃生口。

期間，警方再次投擲催淚彈至中心門外、人群中央，市民無處可逃，也沒有任何防護裝備。現場開始有市民高聲呼救，場面十分混亂。

當大批市民湧入中信大廈、催淚彈的煙霧飄入大廈內，有當時在場的人事後撰文，指當時空氣含氧量不斷下降，不少人開始感到呼吸困難，亦有人哮喘病發，在內的市民情緒瀕臨崩潰。

立法會議員朱凱廸的 facebook 專頁今天下午發佈更多片段：

發夢果日係中信高層成班市民係玻璃窗旁望緊落去
突然玻璃窗勁大聲呯左一聲比野擊中
懷疑係橡膠子彈

如果警察真係咁都真係痴撚咗線